烏克蘭人問香港人：唔用洋紫荊區旗 咁用咩旗

A lot Ukrainians are using Bauhinia flag 🇭🇰 to support HK democracy movement. Unfortunately, it is not clear for Europeans that the flag was proposed by CPC. And frankly speaking you don't like it.

Thus we are kindly asking Hongkongers to propose us which flag you would like to see in support of free Hong Kong?

Please write your comments below 💛

我地其實極度需要一枝有共識既香港旗

出黎呀，自由閪！

不闖入、不塗鴉、不鐳射
如有發現，批淮大家往死裡打

明日之公眾集會(遮打花園)及公眾遊行(前往美領)已獲發不反對通知書。

集會部分
地點：中環遮打花園
時間：13:30 - 18:30
四節主題：時代子民、獄中讚歌、審判將至、天佑美國

※※ 遮打現場將收集香港人權與民主宣言聯署至14:30﹐隨後出發向美領遞交 ※※

遊行部分
集合地點：中環遮打花園金鐘道出口
集合時間：14:30
遊行路線：遮打花園經花園道往下亞厘畢道巴士站公眾活動區，向美國領事館遞交請願信

扯旗！

push

有人好有心整左個page
教外國人點幫香港！幫手share出去！！
Beyond Lennon Walls: Ways to support the Hong Kong protests from afar

我警告你班仆街！

聽日啲美國國旗唔好周圍掉！
路邊見到唔該即刻幫手執返！
完咗活動攞返屋企收藏！

第二樣野

記住為美國風災祈禱：

「多里安」Dorian 在美國造成最少4人死亡，南、北卡州超過35萬戶停電。

唱美國國歌(快d聽熟！) 、揮美國國旗！！！

分段背易啲背：

Oh, say can you see,
By the dawn's early light,
What so proudly we hailed,
At the twilight's last gleaming?

Whose broad stripes and bright stars,
Through the perilous fight,
O'er the ramparts we watched,
Were so gallantly streaming.

And the rocket's red glare,
The bombs bursting in air,
Gave proof through the night,
That our flag was still there.

Oh say does that star spangled banner yet wave,

For the land of the free, and the home of the brave.

聽日見！

所有集會開始前，應先唱頌或奏《願榮光歸香港》

參加者應當起立，肅立致敬
右手置於心胸前
任何非宗教的頭飾應摘除並放置於左肩

黑抽氣扇用住先冇問題我覺得

認同

有國歌冇國旗

之前有個 post 有投票

歌就已經有
旗就仲未有共識

正宗香港旗
請善用不推文回覆

其實呢枝真係好？
呢枝係舊有咋喎
你覺得真係適用現今香港/未來香港？

唔係支共而家都係用緊呢枝

紅白藍膠袋咪得

舊有係因為被入侵

唔明點解要用花要用死物嚟做一國之徵?
一國以民為本 點解唔用香港民主女神像做國旗
將淚眼改成充滿希望
左手揸書
右手擔遮
象徵智勇雙全
腳踏煙霧
表達香港人成功喺煙霧彈之中爭取自由,煙霧過後不再迷惘
前路一片光明

黑色洋紫荊旗我覺得都幾靚

我梗係支持 不過冇用
我始終接受唔到冒簽

推

國旗好少咁複雜
國徽就唔同

你依個攞黎做銀紙logo好過啦

咪係

點解要用港英旗 係咪仲要做人契弟

贏左就真正香港人管香港

一定要設計新既 屬於自己既旗

其實可以用獅子山既獅子做背景
以英國旗紅白藍做背色
一來獅子像經歷二戰仍屹立不倒
二來獅子代表英國，可以維繫與英國既關係

國歌咁快有共識，反而國旗幾年前都有已經開始有人整，但係都冇共識

有香港兩隻字先代表到香港華洋雜處中西合璧嘅本質

旗，就 “香港” 兩隻字，咁複雜做乜又唔係立國

同意上面巴打嘅說法
亦同意你用獅子山呢啲iconic嘅嘢
但唔一定要奶英國。
既然獨立要做到不卑不亢 點會一嚟就稱臣
況且現時做最多嘢嘅外國國家係美國

香港好多大中華膠 我上次同班左講 獨立後我地要組織軍隊反攻大陸解救大陸支那人 ...班大中華膠好受樂

唔知點解咁鐘意痴住英國 獨立既話

香港就係香港 以前係點最多咪結交

代表自己既旗關佢乜事

共識就係用返呢支旗

唔係 我講緊petitions
我都想有BNO

好撚似黑警舉旗
上面嗰啲窿

我都覺

界限街以北出世

用攬炒巴logo 做國旗幾有意思

［文宣入］英文口號 聽日一齊大大聲嗌

可唔可以轉做平面
唔係3d
會似國旗多啲

平時香港獨立枝旗好靚

轉做黑白色已經係新嘅一支旗

黑底洋紫荊

見到支英國旗就把撚火
垃圾英國佬賴共瀨到無聲出

區旗整走5粒星

龍獅旗最無爭議
走union jack, 淨係香港盾徽
咁溫和都接受唔到，就黑紫荊囉

黑旗中間一粒黃點

正宗香港旗

maybe this

花係死物？
花可以重生之類 其實symbolism ok
旗最重要係唔好複雜
國徽複雜啲ok

呢支叫香港旗

唔鍾意union jack可以揀龍獅旗

我可能唔係共識一部分
覺得破舊立新好啲
終於唔係殖民地

你睇下上面班人先啦
開口埋口都港英港英

應該有黃色黑色同遮嘅elements

今次係be water
水滴𣄃？

香港旗好靚

當年李麗珊攞獎果枝囉

6月定7月有人整，比人屌到開花

藍絲荷蘭叻都揮過
極有代表性

香港一早已經有香港旗

好多香港人唔認識香港旗

呢個點睇?

密雜恐懼症

完全唔好睇用番正統香港旗好好多

洋紫荊啦

正宗條撚，整支新架啦

你叫佢地走啦
關我咩事
不過我就支持自己當家作主嘅

如何?

好睇又順眼 唔明點解死用英國旗 我地要創造屬於自己嘅國家 而唔係死攬以前殖民野

所以咪話好多香港人唔識歷史正宗都唔識

藍底發光獅子山旗

有沿海城邦嘅feel

Pish

用住呢張幾好

運動啱啱開始嘅時候有post討論過呢支旗
後來話唔係時候搞旗就無咗件事

推返出嚟繼續討論

我同意

不了

其實紫荊花幾靚，係衰在個底係紅色

唔係戀殖

但依段歷史對香港最重要

因為根本冇嘢好討論

我當然知道澳洲、紐西蘭都沿用殖民地旗幟
但始終係香港想強調返「當家作主」既意思

唔好睇，我建議你睇多啲香港旗藍船旗啲資料認識多啲香港旗，澳洲新西蘭同埋好多主權國家都會用藍船旗，呢啲唔係叫死攬殖民嘢，而係繼續保留美好嘅普通法法治同民主精神。

顏色靚順眼
有海港感覺又呼應到water revolution
但唯獨對個花無感覺
有無更有代表性嘅嘢

藍白幾靚 但朵花有少少櫻花feel

講得無錯 係屬於我的嘅旗幟

觀感問題 唔係事實問題

好感動

你講緊邊支 紅底個支？

sor，不過唔知點解覺得好似 沙灘褲

有黃大仙看上去獅子山果個形狀既圖

英國旗左上角個支

香港紋章個意義又好，完美演繹香港背景，好多人連個紋章點解都唔知

不過其實呢啲贏咗先講，依家專心贏咗先，仲有好長嘅路，到時再慢慢公投用咩旗，我就一定投香港旗

梁天旗

唔要龍獅旗，唔要抽氣扇，我要呢枝

當然是97淪陷前的香港旗啦

而加要架啦其實 有旗會好好多

香港紋章

冇星黑底紫荊

大家對國旗分歧竟然咁大 明明或國歌都係一炮過 有冇講下立國旗應該有咩標準同代表咩精神好

國旗其實冇咩好拗
一定係香港旗

淪陷前香港都唔係民主自由，
充滿優點但不值得吹奏

起碼有野舉下先 唔通下下外國旗咩

硬幣個洋紫荊配藍底如何?
抽氣扇真係太柒

舉邊枝激鳩死大陸先

要好似「時代革命，光復香港」咁
係公民社會跨山頭、超越意識形態地接受
我覺得香港旗難d做到依樣野

香港旗唔要Union Jack就搞掂啦
有歷史又有代表性

設計旗幟的五個基本原則
第一，設計要簡單。 旗幟應該設計簡單， 連小孩子也能記住畫出來。
第二，使用有意義的象徵。
第三， 使用兩到三種基本顏色。
第四， 不要有字母或者印章。 絕對不要使用任何字體。
第五， 要獨特。

無錯宜家係專心贏左先
純粹覺得既然我地口號係時代革命
創造香港人自主嘅新時代
我地應該用一個新嘅旗幟黎代表自己
而新嘅旗幟顏色方面 好似用藍白個類 個人覺得已經有種強調 法治同自由嘅感覺
無錯 你講嘅港英旗係代表左香港舊有光復嘅野 甚至法治
但我嘅出發點係 唔係想沿用舊野 而係創造一個更美好同新嘅香港 由我地自己當家 並唔係依附英國
所以prefer要用一個新嘅旗幟

唔似洋紫荊，櫻花咁

好耐之前起其他post見到

哩張靚

城邦派色彩太重，更加難被超越山頭跨派別地接受
寧願用返香港旗

藍底加唔要5星

一定唔要紅色

一係條線加長佢，唔係就好奇怪

移除5星紫色既洋紫荊旗

呢枝幾靚

我都係google搵

紫色有咩意思

唔用紫色

冇乜含意

太花巧

幫你推

上海租界咁款

華御結?

屌又黎 之前咪好撚多人屌過

獅子山個形？簡簡單單

依個花 同上面嗰幅藍白底合埋？

咁搞到香港三姓家奴咁

灰色會唔會好d

死灰復燃

雨傘頭盔口罩

尤記得最開始有人整旗但俾人屌停左
不過真係喺時候要整
仲有正名成場運動

似咁ok喎

不如眾籌請外國設計師設計
日本、德國、瑞典、英國、美國
各搵一至兩間firm 然後公投

洋紫荊本身既顏色

變左華御結

唔建議用太復雜、不規則既線條

識得嘅細極應該都差唔多30

合理 推

雞蛋仔咩屌你

97出世 對港英旗冇感覺 唔明點要用返港英旗

家陣贏左嫁啦?係度搞國旗國歌?未出發先興奮?嗨上腦?

少年你太年輕了，當年我係租界讀小學

用番港英支旗就夠，最起碼唔係個爛鬼抽氣扇，同埋個logo 有龍有獅子仲有帆船都好代表中英交薈，更重要係等人聯想起中英聯合聲明

有問咩？

打正旗號有助激勵士氣

香港人設計啦 國旗都要搵人整

香港人權與民主法案 懶人包

本文改自立埸新聞一篇來自高教公民的文章

前世

《香港人權與民主法案》(Hong Kong Human Rights and Democracy Act)，以1992年的《香港政策法》(United States–Hong Kong Policy Act)為基礎。《香港政策法》表明香港和中國在國際上有不同的待遇。

為甚麼？

因為中國是共產主義國家，無論在人權、法治、政制、經濟制度都與國際社會差距極大。相反，香港自殖民時代起已在法治及經濟制度上與國際標準接軌。

根據《中英聯合聲明》(Sino British Joint Declaration)這份國際條約，在回歸後，香港應按《基本法》落實「一國兩制」以及「高度自治、港人治港」，以延續其備受國際社會信任及肯定的制度。

在香港能延續其社會制度的大前提下，美國願意於貿易、投資、出入境、航運、國際協議等多方面上給予區別待遇，其中包括視香港為與中國不同的「獨立關稅區」。不少被禁止輸出中國的高科技技術及產品可以輸出香港。

今生

隨著香港回歸後，香港的自治受到嚴重挑戰。尤其是在2019的逃犯條例修例風波中，更加顯示香港的自治權，法治制度及人權正面對來自中國的嚴重干涉和挑戰。

為了監察香港的自治，及確保香港能保持其法治及經濟制度，美國國會及行政當局中國委員會的跨黨派議員共同提出《香港人權與民主法案》，並得到眾議院議長Nancy Pelosi 支持。若美國通過此法案，將有助加強國際社會對香港自治的支持。

《香港人權與民主法案》則是《香港政策法》的加強版，會強化美國對香港自治狀況的支持和監察，美國國務卿每年需向國會提交報告，查證香港有足夠自治權，才能延續中港區別的待遇。同時，《香港人權與民主法案》賦予美國總統權力，可將侵害香港人權、民主和自治者列入黑名單，禁止入境及凍結其在美資產。

香港對中國的重要性

一直以來，香港既是外國進入亞洲的主要貿易樞紐，也是中國對外貿易窗口和境外金融中心。所有這些都建基於美國和國際社會承認香港的自治地位。

對於中國，香港扮演了很多重要的角色，包括：

1. 境外投資來源地：2018年71.1%中國獲得的外國直接投資都是來自香港，金額高達960億美元。

2. 中國企業的上巿集資地：2018年中國企業在香港上市集資IPO金額高達35萬億美元，至今合共有1,146間中國國企、紅籌和民企在香港主板上巿。

3. 銀行貸款來源地：2018 年香港各銀行對中國大陸銀行和非銀行客戶的淨債權總額高達 7,130 億元港幣

4. 債券融資平台：2018年中國企業在香港發行的美元債券總額高達723 億美元。

香港與其他大陸城市不同，對中國發展作出不可替代的重要貢獻，一旦美國和國際社會不再承認香港的自治地位，不但香港將失去國際金融中心地位，中國經濟以至政權穩定都會大受衝擊。 香港無可取替的經濟重要性，也意味著中國不會輕率使用有可能破壞香港國際金融中心地位的強硬手段。

背書呀！
聽日唔好鳩答外國記者

唔好重演無腦藍絲柒事！！！

民主自決啦

識唔識野架你

我27 但住新界都好少見市政局logo
利申圖書證仲係區域市政局

舊時圖書証靚過依家

唔使整 已經有現成嘅香港旗
重有個靚靚嘅香港紋章㖭

黑紫荊旗啦

搞咁耐都冇起色 外判啦
國際化同崇優都算係香港特色

點解一定要有Logo/死物？
個人認為用番香港加油最簡單直接
又代表到呢場革命

香港人最怕轉變
照舊洋紫荊唔要唔粒星就得

未來香港唔係英治或者中共統治
諗個新既先代表到經歷過抗爭既香港

唔想要洋紫荊
始終係不育花

我覺得可以用獅子山做概念 獅子山唔單止係香港既一個地標 仲係代表左一種香港人既精神

市政局，上唔到大檯

黑色旗係代表恐怖主義

黑旗

百幾年前已經外判咗

一係黑抽氣扇一係光復香港時代革命先啦暫時

好L型 支持呢支

太奇怪

如果黑色係可以代表到嘅
不如底色用黑色

其實冇必要有粒花喺支旗 仲要抽氣扇

凈係見到啲前線越拉越多,啲連儂牆係咁被人起,大家係咁唱歌,黎緊都唔知做物先贏到

想問下呢棵嘢係邊到出嚟？

之前熱血時報搞過比賽 頭三名：

第一名

木棉花，其花落不散，喻各地國民皆心繫母國（母國=英國/大陸？）

第二名

大鵬金翅烏

第三名

鳳凰龍獅旗

呢隻紫藍色唔靚

必要前提：唔要洋紫荊不育花

邊有國旗用黑白

就用呢張

你俾個水牌我,就實有呢道餸食嫁啦?點可以叫佢出呢道菜俾你食呀?

無英國點培育到同中國唔同嘅香港人同有香港獨特嘅文化同身分
對香港黎講英國係一切嘅起源

要簡潔，有意義，代表香港

情況就好似加拿大同澳洲咁，一個就整楓葉旗一個繼續用藍船旗，希望有機會可以做到呢個公投當時人地都係國會通過改定唔改枝旗，要討論首先香港人要有自己嘅國會!

唔想再見到五星旗，光復香港，時代革命

其實應該係香港獨立先 定係中共解體先呢

其實點解唔用黑紫荊
基本上人人都會BUY
到左今時今日仲用港英真心覺得冇guts
英國對我地係共榮華
但從來冇同我地共患難
有好多野都係佢地留落黎(功能組別)

暴徒首領工聯會教路嘅顏色革命指南

Support!

幾好

Q

之前咪有人畫過本土藍獅子山旗

我唔buy，洋紫荊係區旗身上用左好耐，太有共產底下統治嘅氣息

個五粒星代表中共

藍底，白色獅子山剪影，或者調轉

五粒星
抽氣扇太細
黑底
太似沙特

再跟埋城邦旗設計 即係上藍下白或者上白下藍

線條太復雜同不規則

好多人都中意加翻支英國旗
有心獨立就好心搞新野啦
我地要開創香港新未來

就算冇五星都唔得，一望就諗起中共統治

會唔會第一幅朵花換落藍白嗰支旗到
始終抽氣扇真係不了
而換支新旗係呼應新嘅時代

洋紫荊唔老黎

有熱血時報加持過就不了

Union jack係香港旗入面係代表香港其中一段歷史，同英國國旗無關

見到呢個post即刻舒服好多......

唔係事實問題，係觀感問題

抽氣扇

We may have lost a battle but NOT the war
我地今日機場喺輸左但場運動未

聽日美領大遊行要齊人！

只要過左五大訴求就會成真！
政府要係2020實行真。普選立法會
侵犯人權的官員人和家庭成員簽證可被撤銷，外資可被凍結！

呢個先喺真真正正嘅END GAME
未清楚咩事可以睇下面

1。草案要求中國政府履行承諾，容許港人治港、高度自治，並且確保香港人可以通過普選，選出行政長官及立法會所有議席，當中特別設下「時限」，要求在2020年普選立法會。

2。特別警告香港若就23條立法，除非可證明不影響港人及外籍居民的人權，否則美國政府可中止《香港政策法》等。

3。侵犯人權的及損害香港自治的官員及人士的清單。名單裡的人在美國的資產可被凍結、個人和家庭成員的簽證可被撤銷，要求美國總統調查及制裁打壓香港自由的官員。會交代香港是否有官員因協助侵犯人權而需要受制裁。

這有助國際社會持續監察香港的狀況，如能每年通過查證，實際上等同美國年年為一國兩制投下信任一票，這一方面有助有助保障香港高度自治，同時亦會加強國際社會對香港的信心。

未簽聯署即做！

聽日12點遮打花園見！

界限街以北點解唔用得香港旗?

好似魚鱗

咩戲

之前有個post 講過下

想設計新香港旗嘅巴打入一入嚟，唔好再整啲抽氣扇變種

Supreme crossover 咩

呢張唔錯
獅子山代表到香港

線條復雜而且不規則

重新設計

用雨傘做icon

成場運動出現最多就係遮

Union Jack 紅白藍改其他色得唔得
自由平等博愛未來寫返落憲法

香港係一個整體 用同一枝旗
贏咗邊個分你租唔租界

逆權公民
啱啱夜晚viutv 播完
佢啲翻譯好貼地 得閒上返viutv 睇

簡單：旗幟圖案必須簡單到一個孩子能根據記憶畫出來；
有意義：旗幟的圖案、色彩、圖像應當有其含義；
用2-3種基本色：使得旗幟有良好的對比度；
沒有文字或圖章：不要使用文字和印章；
獨一無二：避免與其它旗幟相同，但可通過使用相似圖案或顏色以顯示與其的聯繫。

我覺得轉底色就得 唔使改咁多

洋紫荊係不育花，中共真係好陰濕

而家睇返個po都仲係會笑到仆街
但係有幾幅我都覺得ok可以參考下

線條複雜，好難認到

聽日準時見

改完就不倫不類，變左冇意義

我覺得最好係要連3歲細佬都記到

我聽日會fing 我想組成旗隊

可唔可以剩用顏色唔用公仔

可唔可以搵辨法簡化座山而又易認？

唔可以用洋紫荊，洋紫荊係不育花，中共真係好陰濕

之前福建獨立啲旗好靚架
點解自己香港搞唔掂

細佬覺得最簡單一面深藍旗，用返香港旗隻藍，但係就冇米字冇紋章乜都冇，代表海洋，自由，能容立不同意見（唔包括共狗，奶共用紅色啦）又易整，就咁一面淨色，差佬你夠薑就禁曬印刷用呢隻色版

唔要洋紫荊

寧願要舊版

呢張咁多色好難印

佢3d為咗做傘型

用 水 黎做概念有冇手足可以設計到啲嘢
詳情揾下李小龍嘅be water

態度正確

卡達菲時代嘅利比亞旗

呢個可以，推

香港國花應該要轉做紅棉

平面再轉藍底
但攬炒巴團隊掛勾唔係太好，
人地又冇打算轉型做臨時政府

係不過人地logo幾有意思

雖然笑左但我屌你老母

個人鍾意依兩支尤其係第2幅 好靚
第一名都靚 但我覺得冇左個4舊野會好啲

香港旗I want new Hong Kong, not old Hong Kong

改英旗藍底，白色人仔頂加紅色，代表爆頭流過嘅血
最緊要攬炒巴肯

我第一時間都係諗到呢個

支持支持

個關係就好似國民黨黨徽，同中華民國國旗咁

有冇諗過支旗要有幾簡單得幾簡單
即係歐洲嗰D兩三個色無圖案
或者日本中間一點就搞掂
根本唔洗獅子山輪廓 成把遮成朵花黐喺上面先叫代表到㗎

發覺香港嗰紋章零零舍舍同英國皇室好似樣

用咩色？

熱門一個908嘅post都冇？入嚟推兩野

做返97前香港旗

黑紫荊 代表黑暗日子

係
我覺得幾好
同埋iphone有emoji
用起黎方便好多

雨傘呢？☂️

就咁畫個山，話佢代表獅子山

右邊「香港」兩隻字拎出黎做國徽都ok
旗就不了

抽氣扇ok
唔係紅底就可以

咁港英旗都好復雜
不過我單純係以我個人既審美黎俾意見
所以冇諗咁多

如果最頂改做呢隻鷹點睇

國徽

冇代表性喎

一係直接用獅子+洋紫荊？

迷信撚睇過隔離風水post之後，覺得第2名可以諗諗佢。個鳥轉番個鷹型，繼續捉住條蛇就岩架啦，之後個底轉藍色

中英文化融合而成獨一無二嘅文化/民族
唔係抽氣扇咁款就ok

黑紫荊最好

又要顏色同圖章都有意思，又要代表到香港人經歷過嘅嘢，又唔可以同人撞concept
太英唔得，太中又唔得
咁多限制點有共識

龍獅旗

真係唔識架喎
澳洲獨立咗都用Union Jack 係國旗到
呢枝旗代表緊香港曾經同英國有關係有咩問題

我反而覺得只會係暫定
攞到出街外一定好多意見
獨立後國旗國歌之類搞個投稿+公投就得

同意
革命期間用ok
國旗不了

黑底市政局旗？有歷史又代表還政於民

認真咩

呢個幾好……笑

做人要有公關！文宣多一個就好多！
連儂牆要人！

今日 下午 美國領事館

衛城長久戰，生活中抗爭；
拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.08

我覺得要有龍
代表我地嘅文化根基 吉祥
獅子代表英國嘅 善良 勇氣
鷹代表美國嘅自由

推
利申：有追開香港國旗

同烏克蘭一樣 2 tones, 以黃黑為記

市政局

但係到時候香港都光復左la

喺國旗寫字好on9

可唔可以由藍變黃，白變黑；見到呢兩隻色就諗起啲仆街

簡單將個山轉藍色，個天白色，想要光加多幾條放射線？

主色一定要用黑色
去紀念呢場革命既成功

我諗要請設計hsbc果個岀山先惦了

今日同我出來阿

嘩眼都花埋

Agger

推第2張好靚

將中間隻獅子左右對掉

新加坡式閪旗就收返埋啦
你知唔知果班新狗幾想我地香港人死呀
仲用呢支旗想比佢地串咩

幾撚靚

因為佢地果陣唔知支旗係仿照萬惡既新加坡而設計
經過我同其他巴打怒屌左幾次後先至轉返風向多人屌柒呢支核突野

呢支旗係設計極度同想我地香港人一沉不起既萬惡新加坡相似
你想我地香港人比新狗串你大可以繼續
但我就唔想啦

用呢支旗等於咬住新加坡狗尾黎行

可惜佢唔知道呢支旗係同萬惡既新加坡有關係

用黃黑，唔用藍同白得唔得？
一見到果兩隻色就諗起啲手足比人打，點可以比呢兩隻色代表香港!?!?!

屌， On9咗。原來條龍代表中國我之前仲以為條龍代表HK 。 所以如果整旗，一定唔可以有龍嘅原素

因為英國紋章院既設計真係好講究

冇左英國旗= 唔再係COLONY 真真正正當家作主

唔要啲皇冠會好啲

尊重歷史

講番點解用呢兩色 雨革同反送中既色調
以呢兩隻作紀念 感激對前線既付出
簡單 直接 唔花巧 有象徵意義

要了解左個設計先可以做改動

市政局啊

1997前康文署前身

配色用黃黑點睇

運動中用黑底抽氣扇就夠入屋，之後羸得到先再諗啦。

我覺得唔洗局限左係洋紫荊到...

係幾好睇 不過冇意義
同埋好撚似垃圾坡狗 不了

我都覺得黃色有意義

獅子山係有代表性 但個剪影太複雜 唔太岩做旗

藍底好似好啲，黑底做國旗唔好睇

我都覺要黃黑
可唔可以講下點解要三條橫線？

🤣🤣🤣

直接帶呢支咪得

但完全想像唔到佢代表香港

無人想用港共旗架

97後仲有 2000年董建華先殺局

直接了當 靚

用原本個旗冇問題
但應該畀啲污名佢，整啲血上去之類

邊個再拎呢支柒仿坡狗旗出黎我見獲屌獲

不如拎返香港旗

鷹就難啲 用英頂住先ok?

點解唔用呢張？ 又型又靚又有意思

奧地利帝國上下調轉

黑色黃色藍色

呢啲係鬼佬幫我地design嘅香港旗

同意用呢支棋，一黎冇呢100年既港英民主教育就冇我地對抗港共，二來不靠歐美想自己獨立不太實際。

同埋呢支棋真心靚，英國未承認咪最多唔要左上角米字

講錯，帶番頭盔，先歸邊，係萬一想獨立

白藍白唔錯

好少見黑色國旗

第一張好型
獅子山

有冇巴打諗下紫色旗？

紫荊𣄃唔錯呀
不過要摘走嗰五粒星
同埋個底色用返白色，花就用紅色
個設計會同日韓差唔多，作為東亞人嘅象徵，對應返北歐十字
🇯🇵🇰🇷

我都想講點解無人講依張
夠晒有代表

用獅子山做藍本既旗

呢個不錯

金管局個logo 咁喎 Ching

可以將成個獅子山放大

脫支咪冇咗五粒星
同埋做咩要入英
第時個目標唔係應該好似日韓咁
而非再係跟英國人尾巴

紫荊旗都叫有代表性同靚

加入番英聯邦的話呢呢枝都唔錯

始終英國受文藝復興影響，藝術同設計好難唔好，呢枝旗淨係個徽同色都靚過啲小農旗好多

屌唔怪之得啲五毛話我地做英國佬隻狗 英國而家粒聲唔出奶緊共啊

不如類似咁啦，兩邊白色代表民主自由，中間藍色代表正義勇氣，因而能夠建立中間代表香港嘅 洋紫荊。

手機畫，手殘請見諒中間洋紫荊可再修改

但會唔會好on9, 人地英國係我地老豆，一心主動幫我地搞bno ，雖然話就話益左廢老不過佢地仲有幾多年命, btw但我地冇回應英國不特至仲要拎住英殖支旗去美領事求返其他人係咩玩法？好落英國面

講真，大家嗌光復香港，其中部份意思都係想光服番英治時代個陣自由嘅香港，咁用英治時期嘅旗都合理啦

贊成

第一幅

我覺得呢個最好
底色都唔使換
又係英國時代嘅野
圖案又對稱，又唔複雜

幾靚，好似有個大陽照住獅子山，光明
不過座山線條簡單少少就good

都係崇優啫，無英國或西方文化影響，我地今日可能仲係踎緊捽腳指周街痾同吐痰喎，用番港英旗都係想向香港文化源頭致敬啫

首先張圖外形滿分 黑色背景代表革命 又夠嚴肅 同埋最重要一樣野 呢張圖係反送中初期出現 絕對有代表性

第一張轉下色，改做獅子頭好似會唔錯

其實我覺得呢個幾靚

isis？

黑紫荊？既然洋紫荊係共狗比我地既 黑紫荊會唔會可以表達到我地對共狗既怨恨？

有冇巴打幫手畫
原來香港區旗
-洋紫荊 +黃色配白色雨傘傘頂
-紅色底色 -英國國旗藍色底

其實依枝唔靚個白圈好唔靚

下面我覺得可以再加小小星星

舊旗藍色底色
獅子山嘅山型、龍獅隻黃色線

最緊要有共識，10.1 一齊舉

類似咁

咁樣比例好似好啲

手機畫 有冇人改一改

要新旗嘅話，好心揾平面設計撚幫下手啦，自己搞好易整到似啲偏遠島國旗咁

揮膠袋

推 獅子山精神
連繫老友記同年輕人

外國果個獅子頭改色同熱時頭三名都唔錯

不如變左藍底或黑底，個徽放中間放大唔要白底，龍獅公仔改少少變擔遮囉，新舊交融

唔識整，設計撚有性趣幫手試下

舊旗藍色底色
獅子山嘅山型、龍獅隻黃色線
中間部分粗啲
左右唔使去到最邊、闊度大概佔五分三

我呢一刻冇photoshop
用電話畫、有啲馬虎
但大概係咁

同意 但又諗唔到可以換咩上去

又得 遲d開新po集中討論

左上角有其他國家喺度就唔係香港

之前係另一個post睇倒

黃色代表頭盔
黑色代表黑衫
旗代表香港人同爭取自由既決心
同埋日後紀念呢段歷史

加上易複製，易畫，容易遍地開花

香港可以做國際金融中心，就喺因為人地信得過支米字旗，唔通喺信得過你班黃口黃面嘅香港土著咩

Hkma

講多句，設計嚟講個徽好好用，本身係19世紀維多利亞年代唔記得係唔係新古典風格，值得保留，加上新元素真係有taste到爆，龍仔撐傘，獅子帶豬咀頂個仔細野變為黑衫全裝備剪影又得

獅子山

換仆街新加坡人掩咀笑柒香港人既樣囉

市政局是香港史上首個民選議會，有憲政史意義。

想典雅一點，或可考慮從市政局紋章取材創作。

另外，講埋朵花。在分類學上，其實並無洋紫荊，有的只是紅花羊蹄甲和白花羊蹄甲的混種。我會建議將國花正名為羊蹄甲。以往的社會科教科書，會將洋紫荊和宮粉羊蹄甲並列，而市政局種的很多時也是宮粉羊蹄甲或紅花羊蹄甲。

換雨傘傘頂呀

點解藍色? 整黃佢得唔得呀!!!!!

唔明點解咁多人反對

假如有朝一日獨立咗 可以再設計過一支旗

但無可否認嘅係呢支真係而家最代表到香港嘅旗 香港喺奧運第一金都係揮佢

大推 今日見

🏴🏴🏴🏴🏴🏴🏴🏴🏴🏴

關英國撚事咩

咩旗都得，冇英國旗就得

獅子代表英國。龍代表支那。 小獅子喺龍手上拎走龍珠交俾大獅子。

絕對唔要得。

第一，咁樣你承認左香港係龍手上嘅物品，直接承認香港歸支那。
第二，英國已經離開，情境唔夾。

好似d邪教練神功個d會旗

單邊翼(右)，八片羽毛
象徵我地得黎嘅自由背後由八條人命支撐
有冇得諗

唔好再用呢隻花啦，畫又畫得衰過人，巢曬皮就死咁款 無黎生氣

除咗五粒星同紅底代表支那，其實朵花嘅型態都有寓意。
日本君王旗，英國蘭開夏郡旗，英國約克郡旗都有花。 人哋全部啲花花瓣都係向外。
唯獨香港區旗嘅花花瓣自己圍住自己形成一個圓圈，寓意佢唔可以走出個圈，一直都只能受上頭指示。
香港人當家作主唔可以用返呢個自己圈住自己嘅花。

藍係自由 同時反紅 白係和平 黃傘或累傘在中 不要太大 黃2014/黑2019圓點為香港人 或香港核心價值 的細小圖案（幾何為佳）

花避太直唔似洋紫荊 太彎又似抽氣扇 花柱要彎要直都可 變其他圖案 如幼身人鏈 荊棘 又得

伊斯蘭國

唔係黑色洋紫荊咩

美國獨立初期都係用支有Union Jack嘅旗。

咪臭係，講左洋紫荊不育

藍係自由 同時反紅 白係和平 黃傘或黑傘在中 不要太大 黃2014/黑2019圓點為香港人 或香港核心價值 的細小圖案（幾何圖形為佳）如紙飛機（機頭向上）東方之珠 獅子頭 等

花柱太直唔似洋紫荊 太彎又似抽氣扇 花柱要彎要直都可 變其他圖案 如幼身人鏈 荊棘 又得

但搵唔到其他花做代表

用水好過，支共屬火，邪吓佢

白:和平
黑:義士
黃:自由

啱啱諗咗個

香城online最完整滅煙教學

滅煙組入
水樽快速滅煙教學

香港旗

冇計
首歌無論變唔變成國歌都會照出
但係旗唔同
無理由現場揮唔同嘅旗 再俾大家揀

其實依家同文革宵禁無分別(每晚亂打人，亂捉人，亂開槍)
不如聽日直接同美領領事講

自推：好撚有型

浩瀚、正義、黃傘、光榮、良知、自由、守護香港獅子山精神：不屈不朽

Don’t:
Use pure red background colour
Use exhaust fan
Use flower that the shape is too closed to HK exhaust fan or Macau Lotus.
Use PRC yellow star
Use any symbol related to China, for example, dragon.

Do:
Use Hong Kong blue / revolution black as background.
Use the symbol that is related to freedom. For example, America white stars or flying bird.
Use the symbol that is related to local HK. For example Lion Rock Mountain or Victoria Harbour.
Use the symbol that is related to revolution or independence. For example, a decagon shape like Umbrella.

Push

用港英旗都好過用垃圾洋紫荊

我覺得遮最代表到香港

一定係香港旗，唔好同我講咩走英國旗，人地澳洲咪又係咁

之前見到有個巴打貼左支黃底黑傘旗，設計幾好，有冇巴絲有留底貼返出嚟

我覺得唔好淨係諗靚唔靚/型唔型啦
有部份睇落成個online game公會logo咁

我始終覺得國旗係要簡單啲好
最好係大部份人都識畫
同埋每個元素所象徵嘅意義都要有說服力
而且係要後世嘅人都能夠理解，唔會過時

建議有心想設計旗嘅人，不妨去理解下其他國家枝旗嘅歷史同理念先
而唔係隨意畫啲圖案覺得靚就可以代表香港
例如有人整類似法國/意大利嘅三色旗，要睇下人地呢個設計有咩象徵意義先
我印象中好似係象徵共和國？

一係就舊市政局旗

顏色上我覺得要用藍白色
睇返Hong Kong Independence
Hong Kong is not China
同埋天琦嘅本民前
都係用藍白色而且個理念好鮮明

+1

幾得意,拎去遊行ok,可試試水溫,順便問埋途人的意見

美屬香港白宮聯署
（代post)

各位手足，岩岩我地整左個美屬香港嘅白宮聯署，可能會被人屌激進on9，但麻煩聽聽我地咁做嘅原因。

1. 中國是一個極端民族主義嘅獨裁國，建立所謂邦聯制係不可取。大家要知道呢家嘅中國行緊Chinazi，即使香港無獨立行自治，係中國人眼中與獨立亦是無異，係中美關係惡劣基於美國嘅出面下可能會收斂一點，但如果他朝美國選左個親中總統，如以往20年咁，你認為此時中國唔會再對香港進行控制？

2. 基於地理位置上太近，加上西班牙加泰隆尼嘅經驗，香港獨立第一中國極容易利用間諜活動或群眾運動嚟侵襲香港如六七暴動嘅民兵，第二如加泰隆尼難取得國際支持

3. 咁有無其他出路？我地認為要抗衡一個超級大國，你可以成為超級大國嘅一部分，香港可以成為美國嘅非合併領土（城邦）有好多例子如美屬薩摩亞同關島，呢家timing亦係有一個Trump 嘅出現，當中國對香港做任何動作，是侵犯緊美國嘅國家安全。

唔知有無用，但做左先，因為只有美屬香港先可以繼續保香港嘅完整同獨特性

支持呢支
代表到我地既諗法又有共嗚
同時破舊立新
邊個話旗唔可以用字同黑底
唔好比固有思想所限

唔好意思，唔靚唔太莊重啊，sorry師兄

同意，無嗰段歴史無今日嘅香港人 大家可能仲係踎係度捽腳指同周街吐痰

獅子山上面有條龍飛，代表中西文化薈萃

利申 唔識畫，有冇有藝術天份嘅巴絲幫吓手

Credit to Reddit
不過個post好似已經冇咗

Another post in Reddit

我個人唔鍾意洋紫荊，覺得好有支那殖民色彩，贊成先用住香港旗，不過長遠要設計張新嘅

國旗顏色選擇其實都有好多含意
紅色代表革命，越南支那
藍色係象徵自由民主
所以好多歐洲國家都用藍色做主調
非洲國家綠色代表自然
所以香港國旗用藍白覺得唔錯
代表到自由既核心價值

你有道理，一係只能暫時唔要米字

美國🇺🇸旗做底，右下角貼上半透明龍獅圖案 - 美英下的產物, 香港

Respect America

用返香港加油
一係簡單d淨係英文字

遮

個人意見： 獅子山 既國旗 可以代表香港

大家覺得可行嗎？

獅子山精神，全是香港人精神

我屌晒你班連登仔 戰術post永遠推唔上

Supposed to be
問題係如果香港獨立 即係既非中共亦非英國屬地 點解仲要用港英旗先

香港人嘅未來乜唔係應該自己決定？

照用港英旗

我意思係旗上面d細節位，例如皇冠、獅子、米字等等，都有佢代表意義，不過佢家已經代表唔到香港。唔急嘅，今日去左發夢先再傾

最好就唔好要條龍啦

跟加拿大

你的資料很有用

就你係呢啲忘記歷史嘅人
講到香港今日先開埠
記住龍獅旗係代表170年歷史

你同篡改歷史有咩分別

直接叫佢收皮啦
講左好多次呢支旗唔用得
因為係新加坡類旗

呢個多唔得唔得呀，比啲意見再執下

都唔錯 希望其他巴打都會比啲意見你

唔洗煩,直接用美國旗
強制將香港變成美國第51個州

請尊重歷史

生化危機咁款

條龍解清國

之前唔係有面黑風扇旗？

一日未光復，都係活於黑暗中

想問條龍擒住個盾，母獅反而拓住隻幼獅有咩含意？同埋幼獅下面碌野咩黎？

但套用落藍黃絲呢個概念
支旗又好似講緊藍大過黃咁

係歷史嚟嘅雖然唔想承認。

條龍可以代表水上人、大嶼山瑤人、海洋文化

睇見個花就憎, 見倒個花就諗起港共
如果係花, 就"光復香港 時代革命" 旗好過啦

我覺得最好黃黑藍白呢D運動色 + D 呢個運動既symbol.
水, 浪, 傘, 頭盔, 乜都好過花丫

呢個就真係唔知

咁樣呢？

今日唔好舉住 10月1全世界舉香港旗

都係自己畀個意思佢啫

其實我覺得真係好靚又有意思又有歷史
唔明藍白花有咩靚得過呢支

呢支野量產好貴，多色

香港旗 維城士多買咪又係最平$50有交易
錢? 你覺得香港人冇咩

香港盾徽 Coat of arms of Hong Kong (Hong Kong Armorial Bearing)

歷史故事：
香港日治時期 (1942-1945) ，身處赤柱集中營的郵政司榮鍾士 (E. I. Wynne-Jones) 設計了一個香港盾徽，並於戰後的1947年提交時任港督楊慕琦 (Sir Mark Aitchison YOUNG) 作考慮。可是楊慕琦並無意更改徽號，故沒有接納這個設計，最後不了了之。

直至1958年，港督柏立基 (Sir Robert Brown BLACK) 重新審視盾徽，並由副輔政司韓美洵 (Mr. G.C Hamilton) 及地政測量處總繪圖員W.E. Jones繪畫草圖，再交由英國紋章院修改。

英國紋章院修改後，行政局和英國政府分別於1958年9月和10月通過了設計。

1959年1月21日女皇簽署英廷委任狀 (Royal Warrant)，頒佈盾徽的設計樣式。3月7日，愛丁堡公爵菲臘親皇訪港，在伊利沙伯醫院的奠基儀式中，代表英女皇伊利沙伯二世將盾徽授予香港，並刊於政府憲報。7月27日，港府正式以此作為旗幟設計樣式，取代「阿群帶路圖」，直至1997年6月30日。

盾徽設計：
• 最下方的基座 (Compartment) 是一座島嶼，它圍上了象徵海水的波紋，代表香港島。
• 島嶼上有一條飄帶 (Banderole)，飄帶上寫着「HONG KONG」。
• 飄帶上方，盾徽的正中是一塊盾牌 (Escutcheon)。該盾牌是整個盾徽的主體，盾牌內的下方畫有象徵海水的波紋，而海面上的左、右方各繪有一艘中式帆船，反映香港早期十分著重海上貿易。上方的海戰金冠 (Naval crown)，寓意皇家海軍 (Royal Navy) 和英國商船隊 (Merchant Navy) 與香港的聯繫；而盾牌內上、下之間一條象徵城垛的凹凸線，則用作紀念1941年對抗日本侵略的香港保衛戰。
• 盾牌左右兩方的扶盾 (Supporter)，分別繪有一隻代表英國、頭戴皇冠的獅子，以及一條代表大清國的龍作為盾牌的護盾獸。兩者扶着盾牌互相對望。
• 盾牌上方的冠飾 (Helmet) 部份繪有一隻頭戴皇冠，手持珍珠，面向盾徽左方的小獅子，而那顆珍珠寓意香港為「東方之珠」。

#hongkong #bearing #coatofarms #盾徽 #東方之珠

其實唔應該再沉醉係洋紫荊
一來本身係不育花要靠混種 二來個感覺已經冇左以前港英味 而一陣港共味
金紫荊廣場你都諗起共產黨啦 香港人都唔鍾意

人哋英國都唔理香港人 整枝英國國旗搞到香港人好似乞衣咁

其實幾好睇 不過我都係中意香港旗多啲

係攬炒巴個stand with hong kong度cut出嚟

面向左方的小獅子
香港始終心繫英國
背棄支那

個盾徽都好多 英國同清國既殖民地元素
重新設計過 最好
最好簡單D

三分鐘了解《香港人權與民主法案》

仲有冇人係唔知《香港人權與民主法案》到底係咩嚟？
用三分鐘睇晒條片佢！
唔係美國幫到咁仲唔知條法案係講啲咩啊嘛？
一陣去到中環比外媒問到口啞啞就真係好笑啦

推晒比所有人睇到底條法案係幫緊我地啲咩！

仲有！

13：30遮打花園提早／準時到！

叫晒身邊所有人去！

【有片！】 到底《香港人權與民主法案》係咩嚟

用叉燒飯

唔好自作多情

拋磚引玉
整得比較趕 好多細位未執得靚

齋紫色旗
象徵洋紫荊但係唔會同個抽氣扇旗撞
而且冇國家用紫色做國旗

而且齋紫色好易整

唔計咩戀殖

支旗真係好型好有霸氣

多d人like佢地個page

係唔係最後都冇人攬到捐錢去美國風災

有union jack重型

你都戇鳩

呢個幾好
加d燈光做HongKong way好唔好？

佢咁有禮貌 我真係無問題
但 我屌你老母呀 我整咩 關你西事？
收咩皮呀 解釋下 新加坡類旗有咩撚野問題？
同埋 你出去問下d 人鐘意咩先講 ? 你作主 ? 唔用得

就連新加坡高層帶頭敵視香港 同我地香港人有仇都唔知 淨係呢點都足以叫你收皮收多兩次

建議黑底黃圖案 代表今次運動 同埋 左鷹右鴿 分別代表勇武同和理非 合力共建新香港

用類似呢張la, 背景化做黃同黑

咁你會整咩旗 避開哂香港既競爭對手？
旗 到到都差唔多 你諗到就彈出黎 唔好廢up

新加坡幾想爬過香港 我點會唔知
但有咩直接關係？ 類新加坡係跟人尾？
類中國又靠近中國 類英國又英國都唔理人 乞兒狗
類美國又 中呀 一早講左美國想食左香港？ 俾人利用？ 有野講 你點整都有野講
你下下都咁撚無禮貌 唔似香港人 咁垃圾既

點解唔用黑旗先？

既可以黑化中共殖民香港
又可以避開比人spin 做港獨
亦代表我地唔認同呢支旗

連儂牆見到
其實斜線仲好

小提示，呢個同慕尼黑嘅旗好似

英國？不了，成場運動佢真係無咩點幫過
我寧願要美國旗

大約咁樣?

我真係好唔明，點解代表香港一定要用花

又唔似日本咁樣，一講起櫻花就諗起日本，我又想問下有家知唔知點解普通人見櫻花就會諗起日本？

因為日本全國都有櫻花仲要周地都係，最重點係人地靚呀！！！

香港有嘜野花靚得黎周地都係 靚到一講起就諗起香港

係無呀大佬！！！！個個都攬住死都要用花黎做代表做嘜9

諗下有邊d野得最代表到香港，獅子山或者港黃旗入面既帆船都好有代表性

總之，一句講曬！咪撚再攬住d死人花格硬攞黎代表香港

香港本身就無靚花！死攬住要用花代表香港黎拓柒

你知唔知當年英國諗過好多辦法令香港唔使回歸，喺俾成班民主黨騎劫要乜撚民主中國，唔爽嘅就移民（包括我屋企），有冇一百萬人上街反對回歸？香港人自己都唔理香港人，英國人點幫香港人爭取？你好意思話英國唔理香港？

簡單d 剩係留獅子山，唔要下面果幾條間，更加唔要洋紫荊

藍色幾好

香港，亞洲津巴布委

或者呢個

用洋紫荊係要故求中間派/保守派既想法，佢地點都要有寄託。洋紫荊始終代表香港好多年。
旗最緊要簡潔，果d獅子背景我覺得太中二病唔係個個接受。

你地咁唔鐘意英國，做乜仲Keep住個Naval Crown?

點解冇人諗過轉紫荊做香港茶

香港茶 （學名：Camellia hongkongensis），又名香港紅山茶，是杜鵑花目山茶科山茶屬小型喬木植物，屬於香港瀕危植物。現在受到香港《林務規例》所保護。

1849年，香港茶被依歷上校（Colonel Eyre）初次發現於扯旗山，後來在香港的薄扶林、聶高信山、柏架山等地及廣東省其他地點亦有所發現，但廣東省內的數量相當少。漁農自然護理署已經採摘種子來培育幼苗。

有花有果，又係獨一無二

顧及

我係英聯邦派
事頭婆係我主君

米字旗代表咗香港一百五十年

咪就係。連用香港旗有乜好處都唔知。畀呢班人管香港的話，真係Rhodesia 2.0

瀕危植物好好保護

係就用番支舊旗算啦，又晤見澳洲紐西蘭換旗？換親旗都喺啲第三世界國家

呢個係簡化盾徽
方便細路仔畫

講就講近代啦，已經唔係英聯邦重要整米字個人覺得有d托大腳。
好舊時果d唔講，我覺得香港係靠自己先打出國際聲譽，好值得/應該建立自己既image/旗去獨立出來。
唔需要係自己旗加人地既野。

如果班大中華膠建國真係會仆街

當年我都好清楚 宜家呢?香港搞成咁 英國好大責任 今日我哋求緊美國救香港 因為英國已經廢事干涉加上我冇話過香港人要唔理香港人

印象中洋紫荊代表中西文化交匯，事實香港一路都係中西合璧先有今日成果同係國際間咁特別，認為值得保留。

你哋背棄英國在先

怪就怪當年香港人仲未醒覺
而我唔明點解民主黨出賣港人仲要當佢哋係自己人

幼獅係香港人。粒龍珠係香港
大獅子喺龍手上拎咗粒龍珠交畀獅子仔

獅子照用，改條龍做鳯凰（浴火重生、鳳凰山）
有冇得諗先

中二病

當年自己都唔爭取，宜家怪英國？英國可以做啲乜？叫兩句口號然後俾你地打飛機？

靠自己？

同中國講兩句都得掛
利申:唔識政治

加上加英國國旗 香港就永遠叫英國香港 香港永遠只係城市而唔會成為國家

大佬，政治唔係咁玩㗎

澳洲，紐西蘭？

sor我真係唔識

真心唔建議加任何國家 英國做精神寄託可以
避免俾任何國家騎劫咗枝旗

咩設計都好一定唔可以有赤紅色

點解唔係靠自己？ 放低粒膠但咩都講唔出？

不如整個黑背景黃傘18片傘葉既旗，象徵十八區覺醒

以前公廁門口有

雖然無密雜恐懼症，但係都覺得好恐怖

正確！洋紫荊意頭極唔好

國民黨！吹呀 !

呢張幾好 有獅子山呢個香港icon 呢隻藍色又好睇 最重要係無咗朵不育邪花

無英國人嘅建立，英國人嘅制度，有今日嘅香港？做人飲水思源啦

我覺得冇所謂，澳洲新西蘭都係咁用

agger agger 鳳凰浴火重生呀要

第二好正

外國投資香港係因為信得過支米字旗。香港同強國唯一嘅分別就係支米字旗。難聽啲講句，冇咗支米字旗，香港乜都唔喺。

依個可以wor 又幾靚wor

一定係獅子山
係英聯邦成員就話啫, 如果唔係要英國色同旗嚟做乜! 英國又唔義無反顧攬香港, 唔駛放香港咁低呀!

首選一定係跟鳳凰同獅子形態畫，兩個都好有象徵意義，遮雖然有意思，但實際畫出黎冇乜feel。港英style就算啦，人要向前看，我地唔係要歸英，只係要佢support我地，更何況英國自己都唔撚掂啦

認同 香港無太多帝國歷史 又龍又獅又鳳 不知所謂 獅子山都係似 唔係有真獅子存在過 拉上拉 勁牽強

英國係岸鳩鳩送港於蝗 龍獅入面d英皇冠除咗佢 bno 變成bc先帶返上去

大香港主義膠都仆街

比烏克蘭人用咗我諗到時想換都難

呢個靚左一億倍度

到底師兄幾大

應該同陳日君差唔多

呢個要有共識啦
下次舉美英旗仲要舉我地香港國國旗
潔癖撚唔需要負皮我

Looks nice

第二名好正

做咩鳩呀浮波咩

1943年讀小學都90了

中咩二病，之前又龍又獅咪一樣，你會唔會又話美國有隻英係中二？

鳳凰可以代表香港人
獅子之前代表大英建立香港

動物/神話可以代表願景，花就要香港專有先得

其實用返鴨靈號帆船咪得，洗乜諗咁多簡單複雜化，我地歷史又唔完全屬於自己，又只係一個漁港咁細嘅地方，唔想要人地隻獅，唔要中國條龍，我地又已經唔算係東方之珠，咪就咁用返漁港+鴨靈號就得

型

隻藍用英國隻藍色好唔好d?

同我設計嘅差唔多
貼一貼自己份劣作先

加多咗嘅紫色邊包住黃色係尊敬每一位曾經抗爭 甚至因抗爭而犠牲的人士

香港旗 is the national flag for me, forever.

君主立憲，英聯邦

買咗枝香港旗返屋企，老母問我做乜拎住枝英國旗

雖然好中意香港旗，不過不得不說呢一枝個design都好正
巴打有冇呢枝旗個svg

唔好意思 我都係喺其他post cap過嚟方便大家討論 原post係reddit鬼佬

就好似澳洲同紐西蘭咁

攞去印環保袋派街坊用有無得諗…

um...呢方面唔建議 始終未有共識 有巴打話似新加坡旗又有巴打話無意義 我希望有共識決定咗個prototype 先開始印 因為國旗個分歧比想像中大 由幾個月前已經討論緊但依未決定到用邊枝 可能要多幾個post先可以決定希望你明白

第一張

最近好似好多人話英文嘅文宣唔夠，又話鬼佬想睇到啲翻譯左嘅新聞。其實又班香港人已經做緊架啦。
（跪求幫推） 其實香港有班人好努力做翻譯

我哋網站叫，我哋每日都會將香港嘅新聞翻譯再放上fb，tg，同埋twitter。小弟p牌冇得推po，唯有靠大家幫手推到外國人都知香港發生咩事。
Facebook:

Instagram:

Twitter:

又阿群帶路圖

呢個最靚，唔知黃色外孤部份微Tune變頭盔會唔會膠化咗??

呢個都唔錯

暫時最好睇

就咁藍底白花啦

藍色洋紫荊呢個諗法幾好

可以用洋紫荊再夾其他嘢設計上去

其實個區旗可以將佢改為淨係唔要佢花瓣裏面嗰五粒星（共慘黨） 將個底色紅色改深佢 象徵革命嘅鮮血

如果可以就藍白紅三種色，
因為用番美國/英國果三種色

中間白色大洋紫荊橫跨兩條間

作為中美之間既橋樑
你中有我，我中有你， 雖然可以靠航運同進口去解決問題， 但始終我哋最少有一百萬大陸人落咗嚟， 佢哋鄉下都係大陸
獨立之後我地仲可能要同中國有貿易來往，
甚至係回鄉。

所以留番一半紅色來安撫13億玻璃心。
又不致令我國民斷絕中國往來

睇完上面其他巴打嘅設計，想試下拋磚引玉同埋講下自己嘅諗法
首先一定要簡單，睇返其他國家嘅國旗，係要細路仔都識畫既
唔整抽氣扇變種嘅情況下，最麻煩係好難諗到一個非常代表到香港嘅嘢，我認為最貼近嘅應該都係獅子山，所以我盡力試下將佢簡化，但都係略為複雜

另外見過好多人都問點解唔整雨傘，的確雨傘好代表到我哋場運動，但用傘嚟做旗真係有點上不了檯面
不過諗返轉頭，其實可以唔使畫公仔畫出腸，將佢符號化(三角形)都得

參考樓上巴打用黃黑兩色，又可以代表運動同革命，只係睇落第一眼唔會諗到香港所以大家可以再諗下點改

ps:隨便畫嘅，純粹拋磚引玉用嚟講下自己諗法

我又玩下先

設計概念：模仿歐洲傳統鷹旗式樣（個人覺得羅馬雙頭鷹好型但香港小小城邦就用單頭算啦）
鷹：代表「自由」翱翔
秤同劍（傘）：參考終審法院正義女神像，代表香港核心價值法治，劍轉做傘唔使多講啦
鷹頭加個頭盔同眼罩，眼罩蒙眼順便呼應返女神像

利申用小畫家鳩整，純概念圖，有待完善

請善用不推文回覆

香港，亞洲聿巴布韋

唔夠依支勁，上面有人po

只認龍獅旗

香港同ISIS有咩關係

你問上面條友 但一定人間地獄過津巴布韋
我貼出黎，贏左

黑警治港

認真 新香港未成形之時 即係而家
要舉一定係舉用過嘅呢支藍色香港旗
你就算喺連登投票有共識舉邊個設計出嚟
出到街人哋撚識咩
香港旗一出 大家都認得到 心領神會 唔洗煩

之前係網產面撚鳩d人話香港係中國台灣既果時整過呢張

改藍底只用白圈內3條龍部份點睇？

之前係facebook面撚鳩d5毛時話香港係中國台灣既，果時整過呢張

改藍底只用白圈內3條龍部份點睇？

五大訴求 缺一不可

講撚左
啲人仲負皮我 咁中意用呢啲冇下一代嘅花做乜撚野

新香港係一個偽命題
呢個世界得一個香港 就係英屬香港
請善用不推文回覆